
\ifmini
    \vbox{
        \section*{Die Grenze\index{Die Grenze}\index{Der Wind erstickt}}\nopagebreak

        \setchords{\wdh{H\spt e h e h | C G D\spt G}}
        \chorus{G\spt C G D\spt e | C G D\spt G | C e C D\spt G | C G D\spt G}

        \begin{enumerate}
            \item Der Wind | der Regen | Die Sonne | der Wald\\
                  Die Grenze füllt | gibt Brot | kleidet uns | lindert alle
            \item Ach die Jungs | die Nacht ist | Da müssen | Bringt
            \item Liebser mir | lass ab | Die Nacht | du gehst
        \end{enumerate}
    }
\else

    \section*{S67.1 Die Grenze\index{Die Grenze}\index{Der Wind erstickt}}\nopagebreak


    \begin{enumerate}

        \item \chord{H\spt}Der W\chord{e}ind erst\chord{h}ickt der Schr\chord{e}itte L\chord{h}aut, der R\chord{C}egen wä\chord{G}scht u\chord{D\spt}ns so b\chord{G}lank.\\
              \chord{H\spt}Die S\chord{e}onne tr\chord{h}ocknet u\chord{e}nsere H\chord{h}aut, der W\chord{C}ald ist uns K\chord{G}ug\chord{D\spt}elf\chord{G}ang.\\
              \\
              \chord{G\spt}Die Gr\chord{C}enze fü\chord{G}llt uns u\chord{D\spt}nser G\chord{e}las, die Gr\chord{C}enze g\chord{G}ibt u\chord{D\spt}ns Br\chord{G}ot.\\
              Die Gr\chord{C}enze kl\chord{e}eidet u\chord{C}ns n\chord{D\spt}ach M\chord{G}aß, sie l\chord{C}indert a\chord{G}ll\chord{D\spt}e N\chord{G}ot.

        \item \poc{H\spt e}Ach, die J\poc{h}ungs sind f\poc{e}ortgeg\poc{h}angen, die N\poc{C}acht ist so s\poc{G}chwarz u\poc{D\spt}nd so st\poc{G}umm.\\
              \poc{H\spt}Da mü\poc{e}ssen die Mä\poc{h}dchen um s\poc{e}ich b\poc{h}angen: Bringt die G\poc{C}renze den L\poc{G}iebst\poc{D\spt}en u\poc{G}m?

        \item \poc{H\spt e}Liebst\poc{h}er, mir i\poc{e}st so b\poc{h}ang, lass \poc{C}ab vom g\poc{G}efährl\poc{D\spt}ichen G\poc{G}ang!\\
              \poc{H\spt e}Die Nacht ist so sc\poc{h}hwarz w\poc{e}ie die N\poc{h}ot, du g\poc{C}ehst im A\poc{G}rm m\poc{D\spt}it dem T\poc{G}od!

              \ath{Worte: Sergiusz Piasecki \newline
                  Weise: robin (Walter Oppenberg), Zugvogel}\newpage
    \end{enumerate}
\fi

